---
title: Съезд
byArtist:
- name: Виталий Трофименко
  role: Анатолий Милиневский
  image: /images/photos/vit_2.jpg
- name: Ariel
  role: АСГУ
  image: /images/photos/ari_1.jpg
- name: Виктор Аргонов
  role: Музыка, либретто, звук, аранжировка
  image: /images/photos/vic_1.jpg
---

**<u>[Зал заседаний]</u>**

**АСГУ:** Слово предоставляется Генеральному секретарю Центрального Комитета Коммунистической Партии Советского Союза Анатолию Сергеевичу Милиневскому.

**&lt;аплодисменты>**

**Милиневский:** Уважаемые депутаты, уважаемые члены Политбюро. Сегодня, 23 июля 2032 года, мы открываем съезд, приуроченный ко дню памяти выдающегося деятеля Советского государства, генерального секретаря ЦК КПСС академика Николая Иосифовича Плотникова. И прежде, чем мы приступим к обсуждению вопросов по существу, я бы хотел сказать несколько слов о роли этого человека в нашей недавней истории.  
Сейчас уже ни для кого не секрет, что в середине 80-х годов прошлого века в нашей стране сложилась достаточно сложная экономическая обстановка...

**АСГУ (про себя)**

Как интересно, всё-таки, порою наблюдать

&emsp;&emsp;&emsp;За выраженьем лиц отдельных депутатов :)

&emsp;&emsp;&emsp;Единогласно, без особенных дебатов

&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;Мой новый курс одобрят здесь легко:

&emsp;&emsp;&emsp;Им не нужны пустые временные траты;

&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;Формальный шаг, значение его невелико.

**<u>[Зал заседаний]</u>**

**Милиневский:** ...нелёгким было и международное положение. Чуждая марксистско-ленинским идеям бюрократическая прослойка оказалась серьёзнейшим тормозом развития общества. Управленческий талант избранного в 1985 году Генеральным секретарём ЦК Григория Васильевича Романова позволил отчасти переломить ситуацию и к рубежу веков восстановить былые позиции. В годы же руководства Николая Плотникова мы вышли на поистине великий путь.  
Удивительный прогресс в области теории управления и искусственного интеллекта позволил при непосредственном участии академика Плотникова 13 лет назад завершить строительство АСГУ – Автоматической Системы Государственного Управления. Первоначально разрабатывавшаяся ещё в 60-х годах 20 века Киевским институтом кибернетики и лично его директором Виктором Глушковым для увеличения эффективности экономического планирования, после объединения 4 года назад с Государственной Информационной Сетью она в корне изменила всю структуру нашей власти и жизнь миллионов советских трудящихся. Её доклад в голосовом представлении вы сегодня также услышите.  
Мы знаем, как сильно изменилась и внешнеполитическая обстановка.  
Территория Советского Союза существенно увеличилась благодаря вступлению в него братских народов Монголии и Северного Афганистана. Другим ярким событием последних десятилетий стало создание Средневосточной Социалистической Конфедерации, народы которой покончили со средневековым прошлым и выбрали передовой путь развития...


**АСГУ:** Уважаемые депутаты, уважаемые члены Политбюро. Сейчас, согласно повестке дня, вашему вниманию представляется доклад Автоматической Системы Государственного Управления.  
В нём я хочу ознакомить вас...

**<u>[Кремлёвский кабинет]</u>**

**АСГУ:**

*Ты уже здесь? Сейчас ведь мой доклад...*

**Милиневский:**

&emsp;&emsp;&emsp;Я знаю. Но чего я там не слышал?..

Я говорил тебе, я не вполне согласен с ним:

&emsp;&emsp;&emsp;Боюсь, он преждевременный излишне.

**<u>[Зал заседаний]</u>**

**АСГУ:**

...с некоторыми положениями моей новой программы развития СССР и, насколько это возможно, других стран социалистического блока на ближайшие 30 лет до 2062 года. Некоторые из вас уже имели возможность ознакомиться с так называемыми «тезисами» о переходе на вторую схему автоматизации производства. Перевод основной части производственных мощностей под мой контроль уже рассматривался нами как возможная база частичного упразднения товарно-денежных отношений, однако, встретил сопротивление определённых консервативных кругов. Тем не менее...


**<u>[Кремлёвский кабинет]</u>**

**Милиневский:**

В твоей программе - только технология одна.

Не вижу нравственного роста человека!

**АСГУ:**

Абсурдно слышать в наши времена

Ошибку просветительского века.

Ты знаешь, что производительность труда –

Критерий развитости общества любого!

**Милиневский:**

Есть разница, живёт ли человек трудом,

Иль наблюдает, сложа руки, за тобою!

**АСГУ:**

Я у людей не собираюсь отбирать

Дела, которые для них и так приятны.

**Милиневский:**

А сколько тунеядцами в итоге могут стать?

**АСГУ:**

Мне это слово не особенно понятно.
